［講出口］中國器官移植委員會主任呼籲 內地與港澳共享器官捐獻

【大公報訊】據中新社報道：「2019年廣州生物科技創新大會」23日在廣州舉行。中國器官捐獻與移植委員會主任委員黃潔夫在會上建議海峽兩岸及港澳地區的器官捐獻實現共享。

黃潔夫在會上介紹，自中國內地開展公民器官捐獻至今，通過中國人體器官分配與共享計算機系統共有74位澳門居民在內地接受器官移植，120餘名澳門居民進行了登記等候。2017年11月，中國器官移植發展基金會與澳門衛生局簽署了器官分配與共享協議，以期緩解澳門器官短缺的現狀，為澳門終末期疾病患者能帶來福音。

「港澳地區有言論認為，假若實現捐獻共享，中國內地等待器官移植的患者會佔用港澳地區的資源。但實際上，到目前已有近千名港澳居民在內地接受器官移植，還有超過1000名在等候移植，而內地居民沒一例是在港澳地區接受移植的。」黃潔夫希望，內地和港澳地區器官捐獻能首先實現共享，再延伸至台灣地區。

有新疆器官培植場都唔夠
仲想劏埋香港人
屌，鬼叫你咁撚多支那狗咩

小財唔出,大財點入

好撚野
支那人自己仆街冇人捐
要搞到香港人都罷捐
幾時共享你荷包

考慮基因+後天環境既差別
應該港澳同胞夾啲

器官出得去，香港發大財

逃犯條例+膠鐵

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

係咪痴撚左線

得

我連血都唔會再捐, 死左一定要驗清楚一撚滴精都唔會益你班仆街陷家剷

痴撚線

享你老母臭閪

傻西先捐

支那十幾億人口 香港幾百萬
點計都係香港著數
林鄭一定lur飯應

香港都唔夠用 屌你老母

死人都唔放過

禾在鄉港睇中左1個腎,幫我運來廣州

點取消

仆街唔撚掂
一定快D移民

想知+1